{
    "question": "Sistem pembayaran yang mempunyai peranan penting dalam perekonomian yaitu .... *",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>untuk menjaga stabilitas keuangan dan perbankan, sebagai transmisi kebijakan moneter, dan sebagai alat untuk meningkatkan efisiensi ekonomi suatu negara</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskam-apakah-badan-usaha-sama-dengan-perusahaan-671",
            "question": "Jelaskam apakah badan usaha sama dengan perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Badan usaha merupakan tempat berlangsungnya proses organisasi ekonomi, sedangkan perusahaan merupakan tempat kegiatan teknis untuk menghasilkan barang dan jasa. Badan usaha didirikan dengan tujuan mencari laba, sedangkan perusahaan memiliki tujuan hanya untuk melakukan proses produksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-bumn-dan-bums-dalam-kepemilikan-modalnya-yaitu-pada-bum-553",
            "question": "Perbedaan bumn dan bums dalam kepemilikan modalnya yaitu pada bums",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong><strong> </strong></p><p></p><p><strong>BUMN:</strong><strong> </strong>Badan Usaha milik Negara. Modal dan pengelolaannya di lakukan oleh negara.</p><p></p><p><strong>BUMS:</strong><strong> </strong>Badan Usaha Milik Swasta. Modal dan kepemilikannya biasanya perorangan.</p><p></p><p>Maaf kalau salah:\")</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manajemen-adalah-seni-menyelesaikan-pekerjaan-melalui-orang-lain-174",
            "question": "Manajemen adalah seni menyelesaikan pekerjaan melalui orang lain. definisi tersebut dikemukakan oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>MARY parker follet</h3><p></p><p>jadikan jawaban tercerdas ya</p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hambatan-dalam-proses-penyampaian-pengertian-atau-idea-secara-efe-703",
            "question": "Hambatan dalam proses penyampaian pengertian atau idea secara efektif merupakan hambatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"Hambatan sematik\",hambatan sematik adalah hambatan karena proses penyampaian idea secara efektif ..</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah </p><p>semoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-contoh-dampak-kebijakan-pemerintah-terhadap-penawaran-646",
            "question": "Sebutkan 2 contoh dampak kebijakan pemerintah terhadap penawaran suatu barang!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Dilansir dari situs resmi Bank Indonesia, untuk menjaga stabilitas makroekonomi diperlukan dua kebijakan penting, yaitu:</p><p></p><p>Pemenuhan berbagai faktor pendukung bagi pertumbuhan ekonomi dan penyerapan tenaga kerja. Khususnya percepatan pembangunan infrastruktur baik fisik maupun nonfisik.</p><p>Pengembangan sektor ekonomi potensial yang berdaya saing tinggi dengan mengoptimalkan pemanfaatan teknologi, informasi digital, dan e-commerce.</p><p>Kombinasi kebijakan tersebut didukung partisipasi swasta secara aktif. Diyakini mampu mengatasi berbagai permasalahan dalam perekonomian Indonesia seperti kemiskinan, pengangguran, dan ketimpangan sosial ekonomi.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaku-ekonomi-dalam-suatu-perekonomian-terdiri-atas-a-b-435",
            "question": "Pelaku ekonomi dalam suatu perekonomian terdiri atas . . . .    A. Badan Usaha Milik Negara, Badan Usaha Milik Swasta, dan Koperasi\r\nBadan Usaha Milik Negara, Badan Usaha Milik Swasta, Badan Usaha Milik Daerah, dan \r\nKoperasi \r\n\r\nB. Rumah tangga keluarga, rumah tangga perusahaan, rumah tangga pemerintah, dan rumah tangga luar negeri \r\n\r\nC. Rumah tangga konsumen, rumah tangga produsen, distributor, dan pemerintah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Rumnah tangan keluarga,rumah tangga perusahaan dan seterusnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.badan usaha milik negara .badan usaha milik swasta ,koprasi badan usaha milik daerah ,dan koperasai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berbagai-jenis-usaha-atau-kegiatan-ekonomi-dilakukan-manusia-untu-382",
            "question": "Berbagai jenis usaha atau kegiatan ekonomi dilakukan manusia untuk....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbagai jenis usaha atau kegiatan ekonomi di lakukan manusia untuk...untuk memenuhi kebutuhan ekonomi </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>memenuhi kebutuhan hidupn</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pendaki-profesional-melakukan-pendakian-di-gunung-jaya-wi-109",
            "question": "Seorang pendaki profesional melakukan pendakian di gunung jaya wijaya, papua yang memiliki ketinggian 4.884 meter. beberapa bulan berselang, pendaki tersebut melanjutkan pendakian ke puncak himalaya yang memiliki ketinggian 8.884 meter. setelah melakukan pendakian, pendaki tersebut bercerita bahwa semakin tinggi gunung yang didaki, maka semakin sulit ia bernafas, mengapa hal tersebut dapat terjadi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena semakin tinggi suatu tempat maka semakin sulit pula untuk bernafas </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-faktor-pendorong-terjadinya-perdangan-internasion-840",
            "question": "Sebutkan faktor-faktor pendorong terjadinya perdangan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Perbedaan sumber daya alam</p><p>2. Pemenuhan kebutuhan nasional</p><p>3. Perbedaan penguasaan teknologi</p><p>4. Keinginan meningkatkan pendapatan negara</p><p>5. Kondisi iklim berbeda-beda</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>ya intinya mah kita ini mahluk sosial yg saling membutuhkan jadi sehebat apapun lu pasti masi membutuhkan orang lain. begitu jg dengan hidupku, aku membutuhkannya tp dia udh pergi:&#039;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segala-sesuatu-yang-menurut-undang-undang-di-jadikan-dasar-atau-s-240",
            "question": "Segala sesuatu yang menurut undang-undang di jadikan dasar atau sasaran pemungutan pajak disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Objek Pajak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Objek pajak merupakan sumber pendapatan yang dikenakan pajak berupa benda atau sesuatu yang menjadi sasaran pajak seperti rumah, mobil, penghasilan, dan lain-lain</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}